**桃園市立大崙國民中學**（Da Luen Junior High
School），簡稱**大崙國中**、**崙中**，位於[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[中壢區大崙地區](../Page/中壢區.md "wikilink")。

## 校史

  - 1961年：成立桃園縣立新明初級中學大崙分部'''。
  - 1963年：8月奉准獨立，定名為**桃園縣立大崙初級中學**。
  - 1968年：九年國教實施，改制為**桃園縣立大崙國民中學**。
  - 2014年：12月25日，因應桃園縣升格改制為直轄市，更名為**桃園市立大崙國民中學**。

## 歷任校長

  -
    {|class="wikitable" cellspacing="0"

\!任期||姓名||任職日期||離職日期||備註 |-
|1||鄭國棟先生||1963年||1969年||調職[桃園縣立大園國民中學](../Page/桃園市立大園國民中學.md "wikilink")。
|-
|2||唐寒江先生||1969年||||原[桃園縣立大園國民中學校長轉任](../Page/桃園市立大園國民中學.md "wikilink")。
|-
|3||彭得財先生||1969年||1972年||原[桃園縣立大園國民中學教務主任升任](../Page/桃園市立大園國民中學.md "wikilink")，調職[桃園縣立永安國民中學](../Page/桃園市立永安國民中學.md "wikilink")。
|-
|4||劉玉勳先生||1973年||1978年||調職[桃園縣立平鎮國民中學](../Page/桃園市立平鎮國民中學.md "wikilink")。
|- |5||曹芹生先生||1978年||1993年|| |-
|6||詹智源先生||1993年||2001年||原[桃園縣立富岡國民中學校長轉任](../Page/桃園市立富岡國民中學.md "wikilink")，調職[桃園縣立內壢國民中學](../Page/桃園市立內壢國民中學.md "wikilink")。
|-
|7||劉邦秋先生||2001年||2009年||原[桃園縣立大坡國民中學校長轉任](../Page/桃園市立大坡國民中學.md "wikilink")，調職[桃園縣立石門國民中學](../Page/桃園市立石門國民中學.md "wikilink")。
|-
|8||賴銹慧女士||2009年||2011年||原[桃園縣立中壢國民中學校長轉任](../Page/桃園市立中壢國民中學.md "wikilink")，任滿退休。
|-
|9||梁忠三先生||2011年||現任||原[桃園縣立內壢國民中學教務主任升任](../Page/桃園市立內壢國民中學.md "wikilink")。
|}

## 學區

  - [中壢區](../Page/中壢區.md "wikilink")：內厝里、月眉里、山東里，過嶺里（第5－7鄰）【為大崙、過嶺國中共同學區】、洽溪里（第1－2、11鄰）、芝芭里（第10鄰）\[1\]。
  - [大園區](../Page/大園區.md "wikilink")：溪海里（第12－15、17、18、19－23鄰）、溪海里（第18鄰）【為大崙、大園國中共同學區】、和平里。

## 參考資料

## 外部連結

  - [大崙國民中學網站](http://www.dljh.tyc.edu.tw/)

[Category:中壢區](../Category/中壢區.md "wikilink")
[Category:桃園市立國民中學](../Category/桃園市立國民中學.md "wikilink")
[Category:1961年創建的教育機構](../Category/1961年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  [桃園市107學年度國民中小學學區劃分一覽表](http://www.tyc.edu.tw/home.jsp?id=42&parentpath=0,41)